<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>space on Xiao4 800K</title>
    <link>http://www.wangxiao4.xyz/tags/space/</link>
    <description>Recent content in space on Xiao4 800K</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-Hans</language>
    <copyright>版权所有©2019–2021，Xiao4 800K；保留所有权利。</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.wangxiao4.xyz/tags/space/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>云服务器云空间那点事</title>
      <link>http://www.wangxiao4.xyz/blog/cloudspace/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.wangxiao4.xyz/blog/cloudspace/</guid>
      <description>#免费的服务器到底能不能用 目前市面上的免费服务器有很多，无论大厂小厂还是黑心作坊几乎都会推出一些免费的服务器 用于增加自己的客户量，抢占市场。 而多数小厂在没有知名度的情况下要么各种投放广告，要么就是降低用户投入成本，从而占有一席之地
目前来说也不能绝对否决小厂的服务器不好，的确我也碰到了一些还不错的厂商，接下来我就盘点一下我玩过的服务器
##八点云 推过一款云空间是免费的，关键是它还支持.net4.5，对于我这个.net方向来说那真是极好的 其他的感觉还不错，需要实名认证，但是需要备案，对于测试来说，还算够用了
##彩虹云 有一款美国免费空间，环境仅PHP/MySQL，并且月流量20G ，这是一个重点，它限流的 但是作为美国空间，当然也就无需备案喽
##三丰云 一款曾经给我无限遐想的厂商，超大的带宽超便宜的价格，而且还是北方线路， 免费主机算是推广续命版，月流量和数据库都很小，至少.vip和.xyz域名无法绑定，需要备案 还有坑爹的终身套餐，网评不太好，体验后总体来说有点弱，并没有官网描述的那么好
##我比较看重以下几点
 各项参数，如空间大小，数据库大小，带宽等 空间地址，国外和香港地区，免备案会方便一点 续命周期和方式，不需要你发广告的已经算良心商家了，我见过最烦的一款是阿贝云的有多烦自己体验吧 稳定性，通常免费的空间都是用来测试，所以能找到一款相对稳定的算不错了  ##当然还有很多其他的厂商，大多是坑，如果有不错的请留言给我 相对来说，一分钱一分货，想好要一点的体验当然还是需要花一点钱
#再来看几款相对来说性价比不错的云服务器
##优刻得 用过一年的香港服务器，总体讲，首购入门版，做玩具很划算，有的时候远程桌面可能上不去 网络不稳定或调整的时候会给你发提示邮件，续费……真贵啊
##奇异互动 这一款我看了很久，因为想要做私服，所以特意看了这边的裸机和服务器，由于自身原因并没有过多体验 不过看一下价格 这带宽，这性能，这价格感觉可以后期尝试一下
##群英 老牌厂商，用了他家的高防大带宽服务器近一年的时间，对我而言感觉感觉相当不错了 虽然官方客服有时候让人很恼火，问问题可能要等很久才会回复你，或者索性就不回复了 但是管家这边还是很靠谱的，由于我买错服务器，在没有催的情况下大概半个月退了款 如果你需要开放WEB需要备案，就连IP访问也不行，不备案服务器再好你也玩不起来
##大厂 百度 腾讯 阿里云 华为云 这几个大厂都有自己活动，而且总会有几款入门的供你玩，也是相当不错的选择 而且新用户 大多有免费一个月半年的那种服务器，超值
##virmach 一款以便宜著称的厂商，网上会有各种优惠卷，各种教程，通常大家都是用它来科学上网的 用过一段时间，被墙了，想体验的可以试一下，很便宜
##国外大厂 谷歌 亚马逊 微软云 大多需要绑卡的，如果你有双币卡，就去试一试，应该不会太差 反正我是没有-_-
#当然还有一些看好还没测试的，如果大家有用过的，留言给我 恒创科技 他家有便宜的5M香港服务器 渡汛云 中档北方线路挺便宜</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
